---
aliases: 什么是TCT
tags: TCT 液基薄层细胞制片技术
---
# 表头：
时间: 2021-12-2412:44
议题： #什么是TCT
任务：
- [ ] 未命名

# 内容：

# 什么是 TCT 

## 一. 简介
 传统巴氏涂片(PAP)的更新换代技术,能完成脱落细胞涂片的自动制片过程[[202112241219|液基薄层细胞制片机]]

 
## 二. 意义
 宫颈癌检测，TCT淘汰了刮片检测，目前采用分子学HPV和细胞学TCT结合，优势互补，美国NCCN2102年已经写入指南[[xuGaoWeiXingHPVJianCeJiTCTJianChaZaiGongJingAiShaiChaZhongDeYingYongFenXi2014c-zotero|高危型HPV检测及TCT检查在宫颈癌筛查中的应用分析]]


## 三. 原理

## 结构，组成
主要包括样品处理，设备控制两部分。
## 样品处理
 ### 取样

 ### 细胞分离
 细胞分离技术包括离心技术、流式细胞术和细胞电泳。
 [[202112271040|细胞分离技术]]
 
 ### 染色
 细胞染色常用的三种方法**巴氏染色法、瑞特—吉姆萨染色法、苏木精—伊红染色法**，
 [[202112271054|细胞染色常用的三种方法]]
 ### 制片

 ### 判读
医学图像智能检验系统(TCT)
[[202112271120|医学图像智能检验系统]]

## 设备
 ### 传感器
 ![](https://bkimg.cdn.bcebos.com/pic/1e30e924b899a9014ec175691d950a7b0308f5fc?x-bce-process=image/resize,m_lfit,w_220,h_220,limit_1/format,f_auto)
 光敏，声敏，气敏，化敏，压敏、温敏、流体传感器
 [[202112280917|传感器检测]]
 ### 执行器
 ![](https://bkimg.cdn.bcebos.com/pic/0df431adcbef76095e59f32e2edda3cc7cd99e34?x-bce-process=image/resize,m_lfit,w_440,limit_1/format,f_auto)
 伺服电机，[[202112280934|伺服电机]]
 步进电机
 [[202112271417|伺服电机和步进电机有什么区别]]
 ### 控制器
闭环控制系统
[[202112271445|闭环控制系统]]
MCU与PLC
[[202112280955|漫谈PLC与MCU]]

### 自动化
单点形式自动化，工作站形式自动化，流水线形式自动化，[[202112280908|机器人研究员登上Nature封面]]
机器人形式智能化
[[202112271632|浅析我国实验室自动化发展现状]]
[[202112281551|诺禾致源多产品柔性化智能交付系统]]
